<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>未解之谜 on Naive Koala</title><link>https://www.xalaok.top/tags/%E6%9C%AA%E8%A7%A3%E4%B9%8B%E8%B0%9C/</link><description>Recent content in 未解之谜 on Naive Koala</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 07 Jul 2023 10:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.xalaok.top/tags/%E6%9C%AA%E8%A7%A3%E4%B9%8B%E8%B0%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>曾经骗过我们的未解之谜</title><link>https://www.xalaok.top/post/m2z3ptpzc/</link><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 10:00:00 +0800</pubDate><guid>https://www.xalaok.top/post/m2z3ptpzc/</guid><description>&lt;h2 id="百慕大三角">百慕大三角&lt;/h2>
&lt;p>百慕大三角给人印象很深刻，什么经过的船飞机都掉下来，什么该区域有异常磁场，里面有外星人……
先来捋一下事情脉络：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>1945 年，5 架美国海军飞机执行训练任务时在百慕大三角上空消失，紧接着搜救他们的飞机也消失了。这被视为百慕大三角最著名的失踪案。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>1950 年，一位小说家爱德华·琼斯写了一篇关于百慕大离奇失踪案的文章，在美国各大报纸陆续发表。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>人们错把这篇文章当成了报道，海军飞行事故从人祸被强行洗白成了天灾。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>一系列该海域的事件，比如卡罗尔·迪林号，独眼巨人号……都被强行联系在了一起，关于百慕大的传闻也越来越玄幻。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>添加主观猜测的小说又被改编成小说成了更畅销的读物。60年代文章《死亡百慕大三角》以及70年代小说《百慕大三角》销量突破千万。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>现在信息不闭塞了，人们逐渐意识到存在船只飞机事故失踪的危险海域百慕大根本不算多么神秘。北大西洋阿拉斯加海域，甚至我们的南海，在一些时刻存在更恶劣的条件&lt;/p>
&lt;h2 id="关于金字塔">关于金字塔&lt;/h2>
&lt;p>你大概听说过，金字塔有可怕的诅咒：凡是盗掘法老坟墓的人都会死亡。这个传说来源于图坦卡蒙陵墓。真实情况是，根本没死多少人，死因也都有解释。而且这次挖掘的负责人霍华德·卡特很多年后才死，活的好好的。&lt;/p>
&lt;p>再说说金字塔所谓的“巧合数字”：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>胡夫金字塔原高 146.59 米，乘 $10^{10}$ 约等于地球到太阳距离；其总重量乘以 $10^{15}$ 刚好与地球的重量相同；内部的大厅为直角三角形；各个边的比例刚好等于勾股定理的 3:4:5……&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>其实这就是刻意寻找出来的巧合啊！我们每个人都可以找出一些，比如，爸爸的体重 80 千克刚好等于世界总人口 80 亿；我爸妈身高差 14 厘米刚好等于中国总人口 14 亿……多到足以穰你感叹：天呐！我是什么天选之子！&lt;/p>
&lt;p>所以我们关注的重点应该是赞叹古人的精妙技术：如何运输巨大石块；如何精确对准东南西北；木乃伊的防腐等。&lt;/p>
&lt;h2 id="尼斯湖水怪">尼斯湖水怪&lt;/h2>
&lt;p>说起尼斯湖，你可能反应不上来，但是如果加上“水怪”两个字，那你可能就知道了。如果不是因为带个“水怪”标签，你可能一辈子都没听过这个湖。早在1500多年前，就开始流传尼斯湖中有巨大怪兽常常出来吞食人畜的故事。后来一位摄影师在尼斯湖拍到一张有着看起来像已经灭绝的蛇颈龙的“水怪”的照片。这张照片广为流传，但后来摄影师本人证实他拍的那个“水怪”实际上是一个由塑料袋填充而成的模型！&lt;/p>
&lt;h2 id="玛雅人的预言">玛雅人的预言&lt;/h2>
&lt;p>我们都听说过，玛雅人预测 2012 年 12 月 21 日是世界末日。现在都 3202 年了，不会还有人会信吧？那么真实情况是什么呢？玛雅人使用了一个复杂的日历系统，被称为“长计”，该日历系统包括了多个周期，其中最长的一个周期为 5125.36 年。而这个周期正好于 2012 年 12 月 21 日结束。所以玛雅人根本没有预测什么世界末日。&lt;/p>
&lt;h2 id="ufo">UFO&lt;/h2>
&lt;p>有相关统计表示：仅美国本土自 1940 年代罗斯威尔事件至今就有几十万起“UFO 事件”。其中绝大多数都存在杜撰和造谣。经得住时间考验至今依旧存在疑点的首先当属 1947 年罗斯威尔事件。大概就是美国军方对外宣称坠落或为实验性高空监控气球的残骸，而许多民间 UFO 爱好者及阴谋论者则认为坠落物确为外星飞船，其乘员被捕获，整个事件被军方掩盖。虽然至今还存疑但是目前来说，我个人还是不太相信会有外星人，不知道大家怎么看&lt;/p></description></item></channel></rss>